\let\STARTCODE\relax 
\let\STOPCODE\relax 
\STARTCODE
\documentclass[12pt]{memoir}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{kpfonts}
\setSingleSpace{1.1}
\SingleSpacing
\usepackage{xcolor,calc}

\definecolor{chaptercolor}{gray}{0.8}
% helper macros
\newcommand\numlifter[1]{\raisebox{-2cm}[0pt][0pt]{\smash{#1}}}
\newcommand\numindent{\kern37pt}
\newlength\chaptertitleboxheight

\makechapterstyle{hansen}{
  \renewcommand\printchaptername{\raggedleft}
  \renewcommand\printchapternum{%
    \begingroup%
    \leavevmode%
    \chapnumfont%
    \strut%
    \numlifter{\thechapter}%
    \numindent%
    \endgroup%
  }
  \renewcommand*{\printchapternonum}{%
    \vphantom{\begingroup%
      \leavevmode%
      \chapnumfont%
      \numlifter{\vphantom{9}}%
      \numindent%
      \endgroup}
    \afterchapternum}
  \setlength\midchapskip{0pt}
  \setlength\beforechapskip{0.5\baselineskip}
  \setlength{\afterchapskip}{3\baselineskip}
  \renewcommand\chapnumfont{%
    \fontsize{4cm}{0cm}%
    \bfseries%
    \sffamily%
    \color{chaptercolor}%
  }
  \renewcommand\chaptitlefont{%
    \normalfont%
    \huge%
    \bfseries%
    \raggedleft%
  }%
  \settototalheight\chaptertitleboxheight{%
    \parbox{\textwidth}{\chaptitlefont \strut bg\\bg\strut}}
  \renewcommand\printchaptertitle[1]{%
    \parbox[t][\chaptertitleboxheight][t]{\textwidth}{%
      %\microtypesetup{protrusion=false}% add this if you use microtype
      \chaptitlefont\strut ##1\strut}%
  }
}
\chapterstyle{hansen}
\aliaspagestyle{chapter}{empty} % just to save some space
\begin{document}
\let\clearforchapter\par % cheating, but saves some space
\chapter{A chapter title}
Nam dui ligula, fringilla a, euismod sodales, sollicitudin vel,
wisi. Morbi auctor lorem non justo. Nam lacus libero, pretium at,
lobortis vitae, ultricies et, tellus. Donec aliquet, tortor sed
accumsan bibendum, erat ligula aliquet magna, vitae ornare odio metus
a mi.
\par\fancybreak{$***$}\par
\chapter*{A non-numbered chapter title}
Nam dui ligula, fringilla a, euismod sodales, sollicitudin vel,
wisi. Morbi auctor lorem non justo. Nam lacus libero, pretium at,
lobortis vitae, ultricies et, tellus. Donec aliquet, tortor sed
accumsan bibendum, erat ligula aliquet magna, vitae ornare odio metus
a mi.
\end{document}
\STOPCODE
